6,600萬年前隕石撞地球 滅絕恐龍

6,600萬年前隕石撞地球 滅絕恐龍

兩岸要聞

民眾於車上亦拍到隕石。互聯網

【話你知】

隕石看似遙遠，其實與人類存亡息息相關，目前科學家未有方法應對隕石撞擊地球，若大型隕石撞擊地球，大量塵埃、廢氣可能長時間阻擋陽光，海嘯及強風都能導致大部份物種無法生存。研究指6,600萬年前恐龍絕種與一粒直徑9公里的隕石撞擊有關。

科學家曾模擬5萬粒大小不同的隕石撞擊地球，估計隕石空爆時的風力可將人拋至半空，同時亦可震裂人類內臟。而且，大型隕石進入地球亦帶來大量塵埃及廢氣，可能長時間阻擋陽光，若隕石跌入海中亦會造成強勁海嘯，都能導致大部份物種無法生存。有研究指，6,600萬年前恐龍絕種與一粒直徑9公里的隕石撞擊有關，中國的太湖本來亦是隕石撞落地球所造成大坑。

科學家指，小隕石幾乎每天撞落地球，但會在大氣層中燒毀，大型隕石撞落地球的機率很小，摧毀地球的大隕石撞擊每50萬年才一次，摧毀城市的隕石每1萬年一次，故毋須太過擔心。

相關新聞

41年前天降隕石 中共改朝換代
兩岸要聞 14小時前

隕石襲雲南 香格里拉上空爆炸威力如540噸炸藥 照亮中秋夜
兩岸要聞 14小時前

如果有生之年見到世界末日，都算不枉此生